【泛民初選●九東】截至晚上8時近20萬人投票 多區現人龍作首日最後衝刺

節錄

【泛民初選●九東】截至晚上8時近20萬人投票 多區現人龍作首日最後衝刺

民主派今明（7月11及12日）一連兩天舉行初選（名單一Click即睇 ），讓市民在五個地區直選及「超級區議會」功能組別一人一票選出心儀人選，並向中共及港共政權作最清晰的民意表態。

截至晚上8時，其193,119位市民參與初選投票。距首日投票「截龍」時間不足半小時，各區包括天水圍、大埔、將軍澳、黃埔等均現人龍。

警方周五晚（10日）突然進入香港民意研究所對其電腦系統進行調查，導致民主派初選的最後階段準備工作被延誤，今日所有服務站的開放時間須延後至中午12時。另外，傍晚6時許，立法會議員譚文豪街站的一名義工，亦被用長傘扑頭和追打，幸未造成嚴重傷勢。

雖然政權打壓如影隨形，但不少市民亦前來投票。主辦方民主動力在下午3時15分公佈，自中午12時開始投票，至下午3時01分，全港有59,747位市民投票；截至下午6時01分，全港共有137,806位市民參與電子投票。
各區票站情況

相關新聞：【泛民初選】本土派素人聯合造勢 民主黨黃國桐撐新人馮達浚

《蘋果》果燃台Part 1 Part 2
《蘋果》facebookPart 1 Part 2
《蘋果》YouTube頻道Part 1 Part 2

【1920】
譚文豪表示，
。。。。。。

他批評屬藍絲勢力的「
。。。。。
大市民一樣已對警隊失去期望。

【1920】
距離首日投票完結時間尚有兩小時，循
。。。。。。
迫使政府回應五大訴求。

胡稱，投票數字反映了「
。。。。。。。
「回應五大訴求，係一個必不可少嘅過程」。

而近日初選更受到不同程度打壓，
。。。。。。
期望提高明日的投票率，作最後衝刺。

【1810】
譚文豪在facebook透露，樂
。。。。。
呼籲港人更要出來投票。

【1618@九龍灣】
譚得志（快必）今午在九龍灣站外
。。。。。。
進入立法會後要「打X建制派」。

對於下午有超過3萬人參與初選
。。。。。。
依家有咁嘅人數，戴教授都可以飲得杯落」。

對於有否信心在初選出線，快必指今日拉
。。。。。。。
震撼時，他也對此感到「死而無憾」。

【1617】
候選人之一的本土派區議員李嘉達指，初
。。。。。。。
今次初選是一個民意調查，得出九龍東選民有多少人支持本土路線。

他認為，今次初選對傳統泛民和本土派各有利弊，實體票站不足
。。。。。。。。。
持自己，相信樁腳不輸民主黨等黨派。

公民黨譚文豪則說，今日
。。。。。。。。。
，出嚟投票有咩要驚？」

他形容，今次立法會選舉是有生之年
。。。。。。。。
「交畀選民，（如果唔係）點解我哋叫民主派。」

【1515@樂富】
下午3時半，黃之鋒及其團隊到
。。。。。。。

」，亦有長者與黃拍照留念。

【1515@黃大仙】
在今屆立法會沒有議席的民協，亦
。。。。。。。
，希望提醒附近居民積極參與這兩日初選。

施續指，是次初選的重要性，是
。。。。。。。。。
相信港人面對打壓，只會越加頑強。

【1200@觀塘】
黃之鋒轉移陣地至觀塘擺街站，被視
。。。。。。。
。
，揚言要「踢走保皇黨，踢走西環契仔」。

梁凱晴也形容初選機會難得，「
。。。。。。。。
繼續在國際戰線上為港人爭取權益。

蔡澤鴻為黃之鋒站台時稱，近日房署
。。。。。。。
可按照自己的意願投票，因此更應該珍惜手上的選票。

【0930@藍田】
循九龍東參加初選的前眾志秘書長黃之
。。。。。。。。。。
，仍有投票的選擇空間，在初選投票中表達自己的意願。

至於會否擔心街站會有混亂？黃之鋒直指
。。。。。。。。。。
義士的付出比他們更多，不會因白色恐怖而退卻。

九龍東初選名單（派5隊、力爭大選3席）

●譚文豪
●譚得志
●胡志偉
●施德來
●李嘉達
●黃之鋒
香港島初選名單（未定派出隊數、力爭大選4席）

相關新聞：【泛民初選】受警方調查影響 票站開放時間延後至中午12時

●鄭達鴻
●許智峯、蘇逸恒
●梁晃維
●袁嘉蔚
●羅冠聰《退選》
●楊雪盈
●徐子見
●彭卓棋、何致宏、張嘉莉、李永財
九龍西初選名單（未定派出隊數、力爭大選4席）

●岑子杰
●毛孟靜
●張崑陽
●劉偉聰
●黃碧雲
●劉澤鋒
●何啟明
●安德里（ANDREWS Alterin Jeffrey）
●馮達浚、李軒朗
超級區議會初選名單（派4隊、力爭大選4席）

●涂謹申
●李予信
●王百羽
●岑敖暉
●鄺俊宇
衞生服務界初選名單（爭1席）

●劉凱文
●李國麟
●袁偉傑
●余慧明

本土派票數要人！！